# Динамический конструктор фронтенда на базе Angular

## Запуск проекта

Для запуска проекта необходимо в командной строке прописать в терминале:
```
ng start --open
```

## Описание динамического конструктора 

Проектирование и разработка конструктора для клиентской части web-приложения на базе Angular. Бэкенд описывает JSON в специальном формате, который задает правила отображения UI компонент с данными. Фронтенд фреймворк берет этот JSON и динамически строит по нему UI из готовых компонент и указанных данных.

***


## Подробнее об проекте

### UI компоненты 
Для конструктора доступно множество UI компонентов. Но в данной работе было рассмотрено 11 основных. Такие как:
- Text - UI компонент, который представляет собой простое текстовое поле, в которое можно вводить текст. Предназначен для ввода коротких строк, например, имени или фамилии.
- Password - Применяется для ввода пароля. При вводе символы скрываются, чтобы защитить конфиденциальность пароля.
- Email - Предназначенный для ввода адресов электронной почты. Имеет автоматическую проверку на правильность формата введенного адреса.
- Number - Используемый для ввода чисел. Может иметь ограничения на вводимое значение и позволяет использовать только числовые символы.
- Search - UI компонент, который используется для поиска.
- Tel - Предназначенный для ввода телефонных номеров.
- Url - Позволяет вводить URL-адреса. При вводе автоматически проверяет правильность ссылки.
- Textarea - Используется для ввода большого объема текста. Он может содержать несколько строк и иметь возможность изменять размер.
- Toggle - UI компонент, который позволяет выбрать один из двух статусов, например, включить или выключить функцию.
- Range - Применяется для выбора числовых значений из определенного диапазона. Представлен в виде ползунка.
- Checkbox - Используется для выбора нескольких параметров. Обычно имеет несколько вариантов для выбора и может быть отмечен несколькими галочками.

### Валидация
Валидация является одним из важнейших шагов в разработке любых приложений, так как некорректный ввод данных пользователем может привести к тому, что появятся ошибки и сбои в работе.
Валидация UI-компонентов должна выполняться на различных этапах взаимодействия пользователя с приложением: при вводе данных в формы, при выборе параметров приложения, при нажатии кнопок и т.д.
Есть некоторые общие правила для валидации UI-компонентов, которые включают в себя следующее:
- Поля, в которых есть ввод данных должны проверяться на корректность вводимых символов (например, проверять, что в числовом поле вводимые символы будут цифрами, также по аналогии и с другими полями, в зависимости от их типа).
- Некоторые поля могут быть обязательными для заполнения. В данном случае необходимо проверять, было ли заполнено поле перед тем, как приступить к следующему этапу.
- При вводе числовых данных (например, даты или суммы) необходимо проверять, что вводимые значения являются допустимыми и находятся в правильном диапазоне. Пример как то, что если заказать билет, то нельзя будет на прошедшие даты/либо указать дату рождения, на даты, которые еще только будут.
- Ограничения на текстовые поля также можно навесить валидацию. Ограничить минимальное или максимальное допустимое значение символов в строке.

 и т.д.
## Бэкенд 

[Посмотреть можете по ссылке]()


## База данных

 [Ссылка]()

 Для базы данных была выбрана документоориентированная система управления базами данных <b>MongoDB</b>.
 Т.к. она не требует описания схемы таблиц. 
 Также считается одним из классических примеров NoSQL-систем, использует JSON-подобные документы и схему базы данных.
 Что для нашего случая идеально подходило.

#### База данных содержит таблицу с полями:

- name - название поля, является уникальным;
- type - тип поля для отображения. Может принимать значения, такие как text, password, email и т.д.;
- label - описание поля. Если задано, то содержит текстовое описание свойства, которое будет использоваться в интерфейсе пользователя;
- value - значение поля. В этом поле хранится значение, введенное пользователем, либо значение, которое было установлено по умолчанию;
- validators - список валидаторов, которые будут применяться к полю. Каждый валидатор представлен в виде функции, которая проверяет значение поля на соответствие заданному формату.
